【西遊記】500年前的孫悟空係唔係最好打果個？

打敗了哪吒三太子
玉帝發十萬天兵都無法收服
後被二郎真君楊戩加梅山六怪和太上老君合力擒拿，刀劈雷擊皆不得傷

72變 金晶火眼 金剛不壞 仲要食埋仙桃

如來呢？

記得睇過post話楊戩無輸過俾佢

齊天大聖不敵如來神掌

聖人之下,皆為螻蟻

西遊記都有聖人咩

最好打係佢做左鬥戰勝佛之後

睇過本小說講二朗神其實好敬重孫悟空
而太上老君收服左悟空本身想將佢煉化定唔知點
總之死撚硬
係二朗神出面屌柒老君
話一代梟雄唔應該被咁對待
先變到最尾煉出金睛火眼

500年後紅孩兒咁細個已經咁好抽
二郎神=500前孫悟空>紅孩兒>500後孫悟空>哪吒

頭先睇無線播大鬧天宮
好似啱啱相反咁

比達勁d

成日唔識分紅孩兒同哪渣

個套垃圾唔洗理啦

佢食煉丸爐粒丸 賺咗勁多經驗值
然後食晒蟠桃 回滿血滿魔
仲有開局就有金鋼棒 武器又高級
同埋佢係 晶石轉生 體質勁過人

500 年前天宮龍宮玩哂，500 年後打妖精仔都55波，一直都唔明

比座山壓左咁多年，咩技能都會弱化

留名睇陰謀論

其實西遊記本身係一個宣傳佛教，貶低道教既小說黎
本身孫悟空個啲72變啊玉皇大帝啊都係道教既野

本書就係講緊就算佢道教法術勁到打贏玉皇大帝都好
佛教如來一下手掌就玩死佢
之後去取西經更加係皈依佛教既過程

最後點解孫悟空成到佛，沙僧成唔到呢啲，都好有空間去研究

more

細個睇電視話孫悟空係靈明石猴
但係大左睇啲文章話唔係

《西遊記》其實是個悲哀得叫人不忍卒睹的中國式悲劇。希臘的悲劇英雄，雖然受盡折磨、痛苦萬分，卻屹立人間神界，與命運作永恆抗爭。西西佛斯、伊底帕斯，都是典型的悲劇英雄。他們求生不可、求死不能，天上天下的苦難彷彿都由他們承受。這些神話故事的主角，一定不會有好收場，總得在一聲永無出路的詠嘆調中轟然終結。然悲劇英雄的冷峻與不屈，令人握腕感嘆，震懾凡心，因而洗滌人心，象徵人類最不凡的精神追求，得以流芳百世。

《西遊記》卻不如此。美猴王大鬧天宮，最後被佛祖收服壓五指山下，本來是一個類似西西佛斯的悲劇故事。大聖爺是來自民間山野的叛逆勢力，自由奔放、目空一切，沒有祖宗、不服皇帝，招安受封弼馬溫之後，發現朝廷根本玩弄自己，於是作反，最終難敵朝廷建制的鎮壓剿滅，也是一闕可歌可泣的悲劇。

然大聖爺沒有就地死去的福份，也不得西西佛斯永恆徒勞的壯美。牠犯了法，要做社會服務令——要護送唐僧去西天取經。大聖爺一骨傲氣、桀傲不馴，不敵佛祖的金剛圈。一路上，打打殺殺固然少不了，卻又要守著老好人師傅的迂腐教條。一行人陷入險境，很多時候就是因為師傅不信眼前這一個美人，是一隻妖精。唐僧就算知道，卻也要本著「我佛慈悲」的普世價值，連累街坊，次次要大聖爺收拾殘局。

最後唐僧一行人取得了西經，大聖爺還成了個「鬥戰勝佛」，被天界徹底收服。表面上是大團員喜劇，但實質悲哀無比。

網上曾經有人話 真嗰個悟空死咗 呢個係唔知乜嘢靈猴

佛祖一早預謀用六耳彌猴取代佢

孫悟空跟咗唐憎之後就唔多掂啦

佢就算係最全盛時期
其實都最多只係二流角色
成個西遊記係一個抑道揚佛既大陰謀

講起孫悟空
真係不得不提悟空傳

同埋西遊記其中一個最大既影響
係令好多人認為太上老君好廢
覺得佢只係識煉丹

佢係三清之一
理論上係成個道家體系最撚勁果幾個

只有每日看著這晚霞，我才可以堅持向西走下去。

取西經果陣
好多好勁
全部唔係菩薩d座騎就係偷落凡間
最尾果關仲要如來個舅父

講起就想睇番 張偉健個套 有謝霆鋒做閻羅王

因為妖怪係出嚟創業 梗係會搏命啲
而天庭成班都係打工仔 梗係hea 做

巴打有興趣可以睇下浦安迪既 《明代小說四大奇書》

呢條友係個美國漢學家 , 四大奇書都有評論

仲有

如果孫悟空咁勁既話，其實點解唔一個360 度華麗轉身10萬8千里去攞個西經返黎呢?
咁所以呢段旅程必然係比攞到西經呢個動作更加有意義
而呢個意義就係心靈上既修道

每一個妖怪我地都知道佢地有佢地既背景
好多都係原本係天界既人物黎, 更加印證左一念菩薩一念妖怪
每個妖怪, 甚至女兒國, 都係一個誘惑黎
要成佛, 要成為一個真正既佛教徒, 必須係心靈上戰勝呢啲誘惑
比起用道教法術去eliminate呢啲關卡重要得多

明代既風氣敗壞, 我估作者可能想強調唔係就咁一味打撚死啲誘惑, 又或者請師傅黎解決咁簡單
而係一個深層既佛教式修行

至於點解沙僧無成佛...
開放比大家討論下

因為沙僧無主見,只係跟大隊。所以心靈上無修行到?

天地不仁，萬物為狗

因為要經歷七七四十九難先可以取得西經
就咁飛過去係唔得的

所以呢個就係個重點

孫悟空唔係唔好打
只不過取西經講求既唔係好打

應該係八十一難…

有無人有睇薩孟武評西遊記？

佛本是道
周清

耶穌都係肉身成聖丶靈魂不滅。

西遊記倒轉睇

本身個故事都唔會俾人>神佛

神佛又唔會殺生 睇落去唔多勁（好似係）

所以好明顯觀音同如來係可以屌打悟空

睇大陸文章講孫悟空其實唔係好好打，當中都有好多理據。
佢總結時就話因爲佢實力係天庭黎講只算二流，所以佢呢番舉動只叫”大鬧”，而唔係叫”大戰”

白皮膚聖人

白皮膚聖人 應該係無限系列 ？

大鬧都要有本事先得架 如果唔係一早被收皮
使鬼如來出手

佢只係佛祖身邊一個戰將 第四階中階
世界融合果陣見過鄭吒 被一拳收了皮
係佛祖救返佢

鄭叱爆炸都未用已經被佢一拳收皮

鄭吒用真空創世已經夠先天聖人打

因為中途比六耳彌猴調包咗

出世界未

俠行天下都未完，有排啦

無心機睇
俠客版one piece

唔係唔夠佢打
老屎忽文化 你個廢柴老頂打輸左
你夠膽上去打贏 降職做土地都似

搵我？

太上老君係咪？

咁都唔明,

天宮D天兵天將係打工仔~更係留力la, 會死咖wo, 衰衰地逗份糧升職加薪咪幾好
D 妖精個個都係自己做生意,搵條搏~佢唔搏,就d 妖死~

1個hea mode打,一個認真打,唔同既

500年後再一起

佢改左閻王生死簿
所以理論上佢係永遠不死

。。。佢入面都有啲位喺諷刺佛教架wo
唔喺好記得邊啲位
但最尾拎假經書果到
首先要畀錢做疏通
然後入面啲僧侶做埋啲離經叛道嘅事
都喺諷刺佛教嘅內容

詳細喺點 如果有巴打指出就好

但我就唔太認同西遊記喺揚佛斥道嘅作品

陸判還陸判
閻羅王還閻羅王

唔記得講Lemon係

陸判

佢邊有大鬧天宮，天庭班公務員睇戲咋嘛
原著玉皇大帝淡定到，邊係電視劇演咁驚
觀音一個樽就可以扑低既馬騮，玉帝留黎向佛教如來賣個人情姐

將夜？

出左三個六階

何潤東做二郎神果隻比人撚狗咁撚

畀二郎神壓住打
大鵬金翅鳥又係屈哂

係，我同葉蘇

上天變月亮啦你

所以咪聖人之下

講悟空就諗起呢首歌 幾有味道

真假悟空、六耳獼猴呢個topic唔會完
就好似傾緊行運超人、叮噹、格古洛邊個勁
又好似傾射雕三部曲郭靖、楊過、張無忌邊個勁

明明曙光入面先講左佢比高級聖人打到仆街 勉強生存 仲要係個高級聖人要還因果先唔殺佢

因為你睇既係電視劇版

其實答案就係原著入面
出左咁多套改編,大家睇過既版本都唔一樣
有咩好討論

如來係咪准提

不是

講六耳彌猴同孫悟空調包既唔該重睇正傳啦

喱個講法本來就係喺正傳走出嚟架啦

唔係多寶咩

係孫悟空做出黎既一場戲

玉皇大帝同佢d卒仔唔會攞命同悟空搏 所以俾悟空壓住（公務員）
取經途上嘅妖怪 係用自己條命同悟空搏 所以壓得住悟空（私人市場）
唔通天兵天將仲渣過凡間d魚蝦蟹

我打撚死玉帝班仆街

豬八戒其實都好好揪，戰鬥力同悟空差唔多，唔用法術/鬥智的話悟空未必打得贏。
只係悟空識法術多同聰明過佢。

我諗巴打你講嘅應該包括假袈裟嗰堆和尚
冇錯的確作者好多時都會諷刺佛教徒品行不正
但係我覺得佢只係想指出呢個世道連佛教徒都唔係跟緊佛教嘅原則，諷刺佛教徒同諷刺佛教可以好唔同

當然值得留意嘅係作者筆下嘅佛教原則，同真正嘅佛教思想有時都幾大出入
我就覺得佢自己好認同佛教嗰種修心嘅思想
正正就係佢覺得連佛教徒都做唔到呢種境界
所以先需要一個唐憎去取西經，先可以拯救世界

可能佢冇意揚佛抑道都唔定，不過我覺得佢比人嘅感覺就係好明顯道教喺弱勢個邊

利申唔係讀文學，只係一個engine 仔自己9up下
希望如果有錯嘅話巴打可以指正下

我聽個版本同佛道冇關
兩邊都係影射大陸官場黑暗
啲小妖就由得孫悟空打死
啲乜乜座下神獸乜乜法器變嗰啲全部最後關頭都有啲大粒神仙嚟出面接佢地走
去到西天又要唐三藏攞件架紗嚟換真經

咁到底點解沙僧成唔到佛
因為佢係毒撚？

菩提老祖係準提既一個化身
而菩提老祖係孫悟空既老師

佢係毒撚?
幾師徒一行人入面最有台型既就係佢

其實葉蘇先犀利 佢半路出家 之後成聖
我覺得佢成就大過夫子

當然 最欣賞嘅依然係蓮生嘅思想
「哈哈 都是一群狗」

蓮生三十二係我鐘意嘅角色之一
將夜最偉大思想家，夫子都有迷失嘅時候
蓮生一早已經睇透晒
佔左成本書唔知有無1/500
個令人印象深刻

葉蘇係我最鐘意嘅角色，高過夫子，高過君陌，高過李慢慢

無他，教書果段睇到好感動，特別係知道佢係幾驕傲嘅一個人

其實豬八戒都好打得
同孫悟空二更打到天光都不落下風

其實白龍馬先係真毒
平時唔講嘢亦冇人記得佢
存在感極低

葉蘇整個心竟變化寫得好好
而最後嘅成就係最估唔到

由一開頭係荒原譏諷唐為邪魔 不屑啞巴稱之外道
睇得出佢嘅驕傲 看破生死關嘅遊歷後更甚

之後知道黑線嘅對面有大師兄 就一直以佢為目標
因為佢太驕傲 甚至係荒原向佢出劍 想知道自己嘅差距

入長安城係小道觀嘅學習第一次對自身嘅認知有所衝擊 開始行上另一條路

係青峽前比君陌廢武功 亦廢去所有嘅驕傲

最後係臨康成聖

雖然著墨唔多 但好深刻

其實佢著墨比起七念同唐多好多

有時覺得作者其實個主旨係佢到，寧缺只係故事中心

你講得好好，係小道觀學野又係好正